# Download/fr
{{TOCright}}



## Version stable courante 

La version 0.20.2 de FreeCAD (29603) a été publiée le 7 décembre 2022. Pour découvrir ses nouveautés, consultez les [notes de version](Release_notes_0.20/fr.md).

Vous pouvez trouver les checksums SHA256 pour vérifier l\'intégrité de votre téléchargement sur la [page GitHub de la release 0.20.2](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD/releases/tag/0.20.2).

Les versions précédentes peuvent être téléchargées à partir de la page [GitHub releases](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD/releases).

+::+::+::+
| ![](images/Windows.png )                                                                                         | ![](images/Mac.png )                                                                                                             | ![](images/Linux_with_text.png )     |
|                                                                                                                        |                                                                                                                                    |                                                    |
| [Install on Windows](Installing_on_Windows.md)                                                                 | [Install on Mac](Installing_on_Mac.md)                                                                                     | [Install on Linux](Installing_on_Linux.md) |
|                                                                                                                        |                                                                                                                                    |                                                    |
| [64-bit installer](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD/releases/download/0.20.2/FreeCAD-0.20.2-WIN-x64-installer-2.exe) | [macOS 64-bit](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD/releases/download/0.20.2/FreeCAD_0.20.2-2022-12-27-conda-macOS-x86_64-py310.dmg) | [AppImage 64-bit](AppImage.md)             |
++++

### Notes aux utilisateurs de Windows 

-   Les versions suivantes de Windows sont prises en charge : 64-bit 7/8/10/11. Windows 32 bits n\'est pas pris en charge.
-   Une version portable qui ne nécessite pas d\'installation est disponible sur la page [GitHub releases](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD/releases/).
-   Le paquet peut également être installé à partir du gestionnaire [Chocolatey](https://chocolatey.org/packages/freecad).

### Notes aux utilisateurs de Mac OS X 

Mac OS X 10.12 Sierra est la version minimum compatible.



### Notes aux utilisateurs de GNU/Linux 

La plupart des distributions portent FreeCAD dans leurs dépôts officiels. Toutefois, si la distribution ne suit pas un modèle de version évolutive, la version fournie peut être obsolète. À la place, vous pouvez télécharger l'AppImage ci-dessus, la marquer comme exécutable et la lancer sans installation.

Veuillez consulter la page [Installation sous Unix](Installing_on_Linux/fr.md) pour plus d\'options d\'installation, y compris les paquets quotidiens pour Ubuntu et ses dérivés.

Une version portable qui n\'a pas besoin d\'installation peut être obtenue en démarrant FreeCAD avec ces commandes :


{{Code|lang=text|code=
cd path/to/directory_containing_AppImage/
chmod +x ./name_of_AppImage_file.AppImage
HOME="$PWD/Settings" FREECAD_USER_HOME="$PWD/Settings" ./name_of_AppImage_file.AppImage
}}

Vous pourrez trouver plus d\'informations sur les variables d\'environnement de FreeCAD sur [la page de configuration](Start_up_and_Configuration/fr.md).

## Versions de développement 

FreeCAD est en développement constant.

-   Pour les utilisateurs de Linux, consultez la page [AppImage](AppImage/fr.md).
-   Pour les versions de développement MacOS et Windows et le développement du code source, consultez la page [GitHub weekly builds](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD-Bundle/releases/tag/weekly-builds).
-   Pour compiler le dernier code source, voir la page [Compiler](Compiling/fr.md).



## Modules additionnels et macros 

La communauté FreeCAD propose une multitude de modules supplémentaires et de macros. Depuis la version 0.17, ils peuvent être installés directement depuis FreeCAD à l\'aide du <img alt="" src=images/Std_AddonMgr.svg  style="width:24px;"> [Gestionnaire des extensions](Std_AddonMgr/fr.md).



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > Download/fr
